[繼續犯法喇]國慶日訪港客減半 內地客跌逾6成

【本報訊】反修例風波未止，本港旅遊業受重挫，十一國慶黃金周不再「黃金」，首日訪港旅客人次按年減半，內地來港旅客人次更不足10萬，較去年同期銳減逾6成。

有旅遊業界人士指對黃金周不樂觀，料內地旅客量遜於去年；旅遊界立法會議員姚思榮則料，10月訪港旅客量跌勢持續。

業界對十一黃金周 不感樂觀

國慶日（1日）在多區警民衝突中度過。入境處昨日公布，國慶黃金周首日假期有326,528人次旅客訪港，按年下跌一半；內地訪港旅客跌勢更甚，較去年同期大減62.4%，僅錄得93,097人次。

入境處數據顯示，當中最主要的出入境口岸羅湖，抵港訪客總人次按年減少逾10萬，跌至僅77,702，跌幅達56.3%；前日則有24,301訪客人次經高鐵西九龍站抵港，較去年同期的59,271人次，大幅減少近6成。

大型示威活動及連串衝突事件，亦削弱港人外遊意慾，國慶日有135,949本港居民人次出境，較去年同期減少5.8%。全日計有544,463旅客人次出入境，比去年同日大跌45.2%。

香港旅遊促進會總幹事崔定邦表示，對今年十一黃金周不感樂觀，相信旅客量比2014年佔中時的情況更為嚴峻，估計黃金周將有50萬至80萬內地旅客人次訪港，坦言「保持到去年同期的一半已經好好」，期內內地訪港旅行團則維持日均10至20團左右。他說，社會氣氛不理想，相信國慶黃金周假期的整體訪港旅客量會按年減少。

料未來數天 內地客跌幅收窄

旅遊界立法會議員姚思榮則認為，內地旅客多於國慶日翌日起出行，料未來數天的內地客跌幅會收窄，但仍抱觀望態度，又預期10月整體訪港旅客量的按年跌幅，仍會維持在3至4成。

姚思榮亦指，10月是本港商務的旺季，目前了解到本月的一些展覽及會議等，仍會如期舉行。

繼續犯法, 支那人繼續唔黎

先跌得6成，我仲係見到一街支那客

戒毒係有斷癮症狀既
忍下啦

我見落馬洲站唔少人上火車

點解仲有4成？

民間制裁分級制度

攬炒

唔夠多喎

屌
咁都仲有九萬幾人嚟

這是不夠的

有冇搞錯
跌到3位數先講啦

屌 仲有4成

去晒上水屯門元朗

得半咋無哂先講啦

4成算係咁
你要知道亦有一班人反而係想知道發生咩事而落黎
逆向增加左遊客
扣扣埋埋應該得返3成

仲有4成都夠多

民陣集會928個日 我都見到有兩個強國大叔坐喺到